\newpage
\section{Test der Implementierung}\label{sec:impltest}
Wir haben nur die Simulationsergebnisse des ''counter\_arop'' analysiert.
Die anderen beiden Implementationen werden, wie später nochmal erwähnt, über einen ResponseChecker mit der analysierten Variante verglichen.
\subsection{Unsere Tests}
Wir haben Folgende Fälle so wohl in Modelsim, als auch auf der Hardware getestet:
\begin{itemize}
\item hoch zählen
\item runter zählen
\item nichts tun (weder hoch- noch runter zählen)
\item gewünschten Wert laden
\item Error-Signal beim Über- und Unterlauf
\item Counter zurücksetzen
\item hoch- und runter zählen gleichzeitig drücken
\end{itemize}
\ \\
Wir haben die oberen Fälle mit einem Stimuli Generator in Modelsim getestet.
Diese sind in \refto{fig:resources/tb4aropwave.png} dokumentiert.\\
\includenamedlargeimage{resources/tb4aropwave.png}{Testbench Ausgabe}
Dabei geht der Stimuli Generator wie folgt vor:
Zu Beginn wird per Reset Signal alles auf '0' initialisiert.
Dann wird 2~Takte \textit{down} betätigt, bis der Wert '-2' erreicht ist.
Dann wird 4~Takte \textit{up} betätigt und so auf bis zum Wert '2' gezählt.\\
In der Folge wurde ein Wert, in unserem Falle '2044' geladen.
Der Grund für diese Zahl ist, das wir kurz vor dem Überlauf einer signed 12-Bit großen Zahl sind.
Nun wird 4~Takte lang \textit{up} betätigt und damit ein Überlauf ausgelöst.
Dieser wird von unserem Counter, wie erwartet, mit einem Error Signal gemeldet.\\
Um auch zu sehen ob ein Error gemeldet wird, wenn wir einen Schritt zurück gehen, wird dies ebenfalls getestet, in dem ein Takt lang \textit{down} betätigt wird.
Dies passiert ebenfalls wie erwartet.\\
Das gleichzeitige Betätigen von \textit{up} und \textit{down} wird gewertet, als müsse +0 addiert werden (\ensuremath{+1-1 = 0}).
Dies wurde an der laufenden Hardware getestet.
\subsection{ResponseChecker}
Mit einem ResponseChecker wurden die beiden anderen Lösung mit unserer händisch geprüften Lösung verglichen.
Diese bestätigten die Gleichheit der anderen Implementierungen der Addierer.\\
Dabei wird an unsere geprüfte Implementierung und eine zu prüfende Implementierung das selbe Eingangssignal vom Stimuli Generator gelegt.
Die Ausgangssignale der Implementierungen werden dann auf Ungleichheit getestet.
Sind die Ausgangssignale gleich, so gibt unser ResponseChecker ein '1' Signal aus.
Ist dieses konstant auf '1', haben die Implementierungen, wie ja gewollt, gleiches Verhalten.
\clearpage

